人類又出現大敵？ 驚傳神秘「X疾病」致死率恐近9成

〔即時新聞／綜合報導〕剛果民主共和國多次爆發伊波拉疫情，近期有一名母親帶著兩個幼童拚死逃出形同監牢的偏遠病房對外求助，據悉，母親現已出現伊波拉的症狀，但截至目前卻未驗出伊波拉病毒，專家懷疑，這可能由一種神秘的「X疾病」引起，若然成真，這可能是繼當前的疫情後，人類將面臨的又一大敵。

根據《CNN》報導，剛果一名女患者現已出現「出血熱」的初步症狀，她的兩個小孩目前仍無症狀，3人正在隔離病房中等待針對伊波拉病毒的進一步檢測結果，為了保護她們免受當地人排斥，母子3人的身分處於保密狀態，並未對外公開。

報導指出，女患者至今對伊波拉病毒的檢驗仍為陰性，且所有已知測試都無法解釋她的高燒與腹瀉症狀，有專家懷疑，這名母親感染的並不是伊波拉病毒，而是一種與伊波拉存在類似症狀與致死率的神秘疾病「X」，有引發大規模流行的潛勢，而這名母親就可能是這種神秘疾病的「零號病患」

年輕時曾是研究首波伊波拉疫情團隊一員，剛果國家生物醫學研究所（INRB）所長塔姆弗姆（Jean-Jacques Muyembe Tamfum）表示，這不是科幻小說的情節，而是基於科學事實引發的恐懼。

有鑑於武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）對全球造成的巨大影響，研究人員擔心，這種新的未知疾病推定具有接近伊波拉極高的致死率，可能帶來成更大的衝擊，目前有關單位正積極監控這起病例，持續進行追蹤與研究。

專登放個女人出黎傳染人

印度神童又然

出血熱 病毒死亡率極高
而且體液傳染
全球大流行機會好低

預言師

有冇機會兩溝

武肺令全國經濟重創
死上百萬人
一堆國家要停擺

恐怖份子(甚至國家)
以後應該轉行唔玩炸彈
走去搞生物實驗

應該係冷親同食錯嘢啫

女人同2個仔都無死
個死亡率點推出黎

傳染率唔高掛？

快

T病毒幾時有

玩過瘟疫公司都知啲病毒太高致命性會冇撚曬啲宿主game over

印度神童又中

屌 之前又話印度有不明 搞到隻眼好痛好熱啦 咪又係冇事

印度神童

又係標題撚
乜數據都冇就話死9成

恐

而家武肺咁就係最常見既flow
簡中又變下種咁

RESET

咩呀
X disease 係講緊之後潛在會發生嘅瘟疫呀
寫嗰條友去做吓資料搜集都唔識

你冷親同食錯嘢會內臟液化嘔血？